[英國留學jj] Visa問題

有無巴絲最近整咗student visa？最近要整但係怕整好耐
其實普通證有無可能短於15個工作天搞掂？

有無人分享下

無人理
自己推post

你試下今日上網BOOK 完快證日期, 然後聽日WALK IN上去問可唔可以整

我朋友上年年尾試過咁做, 不過peak season 就唔清楚。

我有揀啊 但係我未去整 唔係好知究竟yes同no有咩分別

姐係俾錢做快證？其實如果七月尾做普通證會唔會快？

另外想問下其實個戶口證明佢有無真係收 係咪仲要英文版
我未夠28日 睇過之前有啲po話唔夠28日都無事 但係我就好驚

普通證其實都唔會趕唔切正常開學日子
但係急就做快證
呢啲重要嘢唔抵慳

我仲特登去咗銀行俾$300買張英文證明
仲要等佢一個星期寄過嚟

應該冇問題
你打去問吓先囉
以我所知其實睇櫃面姐姐肯唔肯俾你過

正常開學時間係咪姐係九月？
我八月中後期開

我上網睇打電話得外國個個 要俾長途電話費 係咪個個其實都係打個個？

普通應該趕到 不過唔敢肯定
你到時去到問番佢哋
佢哋會話你知要幾耐島
俾我係你都係照殺快證

吓 有香港電話咕喎
佢visa好似係香港外判公司做
係唔係 香港office點會冇香港電話

我係apply個個網都睇 GOV網都係咁講 有個間領事館電話 但係佢話唔好直接打過去 佢唔會答
我search咗好耐都無香港電話

你8月1開學？on99

sor 我錯 原來電話冇公開 當我冇講過
噉你留返去到問佢喇
唔駛擔心嘅 試咗先 橫掂冇得揀
通常有咩甩漏佢可以俾你後補 只要唔係好重要嗰啲 e.g.肺片
證明嗰度你唔可疑 櫃台好人應該俾你過
你證明到有能力搞到學費就ok 然後解釋番俾佢聽
佢戶口證明係怕你其實冇錢俾啫
佢哋都明其實搞visa好趕 唔足日子好合情理

咁你揀咗differentiation arrangements 佢收咗你咩文件？

幫我打咗枝定心針
但係我仲要等銀行英文證明 要七月尾先可以去整
唯有到時上去問佢整唔整快證好喇

Visa centre只係負責送件 同埋兇鳩你話交唔齊會reject
我六月申請嗰陣check list得一項 啲阿姐wee wa鬼叫咁話未見過交咁少嘢 嚇鳩我話好易唔批
我打去UKVI收費電話問 只要check list文件齊就得 就算要補交都會通知
連個UKVI職員都唔明個centre點解咁嚇人
結果我快証一個星期就批咗
Btw唔駛帶相架 去到打指模影埋
最緊要護照同旅遊證件副本齊
CAS印定都無妨

要續一年visa 8月中要返英國 而家學校連CAS都未出 趕唔趕得切

有 & 冇
照跟check list做人吧 唔駛緊張

Checklist係咪姐係呢到？係咪姐係佢只係要TB test?

但係學校出cas唔係好快㗎咩？我send咗肺片俾佢之後佢個日收工前已經有cas statement俾我

呢版先係checklist 有個PDF要你印出嚟帶去簽嘅

我都係買單程
hand carry帶齊CAS, 宿舍租約等等以備不時之需

姐係佢淨係講咗要passport？我個個同你呢個一樣

好混亂啊
因為我開咗佢「for help finding out what documents to send, read the guidance at」個個網嚟睇 所以先去攞英文戶口證明

咁我唔帶個戶口證明衝上去得唔得
因為要等埋戶口證明嘅話真係好耐 而家其他資料我都有齊曬...

改咗做26
如果唔帶戶口證明 下個星期就得

我淨係上繳咗passport連副本 同埋印個PDF去簽
TB test係有啲人唔需要交 例如我對上一年超過六個月常住毋須TB test嘅國家就唔駛 個system唔會話你聽要定唔要
我問UKVI時佢同我講check list冇嘅嘢 唔交都唔應該有事(頭盔)
只要你有齊check list items就得 佢要補交嘅到時先算 (再頭盔)
Visa centre唔會同你判斷有冇漏文件

你地係咪全部都揀咗differentiation arrangement所以先交少少就得？純粹好奇問下 都俾其他想申請嘅人知道下

幫你推下
姐係唔係淨係個人資料個頁要影印 連啲蓋印嘅頁數都要影印埋？

我以為你整咗
我都改咗做19 唔好相認

有得睇其他appointments添㗎
不過我唔係

最好一早印好哂 啲staff好撚系架

我上網睇到佢提過嘅都會帶上去 例如出世紙個啲 除咗戶口證明未有
我passport暫時淨係影印咗資料個頁 未肯定其實係要印埋邊頁

咁我想問passport係除咗個人資料個頁喇 旅遊蓋印個啲要唔要影印埋？

我有印埋比佢

咁你俾咗啲咩文件啊？定係好似上面咁淨係交咗肺片
你有無整快證？

幾年前搞，佢話就話三個星期，其實一個星期左右有得攞

咁係咪仲有print埋個checklist 個6頁就得？
佢裡面第6頁係咪就係appointment detail?
我怕印漏 想問下

岩岩submit左 如果你行pilot scheme 咁佢有機會10日就搞掂

Differentiation arrangements係唔洗比supporting documents架 呢個arrangement係for行pilot scheme/ low risk country既人 好似係

香港個center冇contact number 好賤

佢哋係冇人聽電話 其實缺人

係 同埋passport就得
放心啦

有一頁係空白 page number去到6

Visa中心寫明唔會答應該畀咩資料，廢事煩又有畀哂佢囉

我比左600蚊keep住自己既passport
Visa center d人係咁話我而家係借passport 遲啲要上去還番本passport
我心諗 本passport我架屌

係呀 但可以遲啲等佢出decision先再比passport佢

唔駛驚
我有個汶萊同學以前因為visa搞得慢 好似成10月11月先過到去
除咗上少咗堂之外都無事

要bank statement/ financial proof ？
前幾日見學校代表佢哋話香港人唔洗俾咖

上面有講過揀咗differentiation arrangement 就應該唔駛俾
有兩張圖係checklist 一張要好少資料 一張就相對多啲 唔肯定係咪因爲differentiation arrangement 但係你可以睇下

不過就算你checklist得一樣嘢 上到去交嘢 個職員係唔會理 問佢乜都唔撚知 淨係叫你有得交咪交埋囉 一啲實質意見都俾唔到

我估唔理

我普通證 第一個email都未有

我睇過人地話會有兩個email 收到第二個email就係本passport返到嚟香港

我都未收到 不過我普通證 不過睇過有人快證一個email都無收到 佢直接踩上去 本passport原來已經返咗嚟 快證太快 快到無email 不過都係睇返嚟

可能真係快證太快
但係我普通證都係一個email都無

你表達得好搞笑 幫推

封信好似係話你可以用佢戶口啲錢咁上下 上網應該有examples

你如果係UK搞嘅話係唔駛tb test

你好似係啱啱讀完?
如果係啱啱先係UK讀完嘅話，就算你係打算係HK搞都唔駛tb test

仆街
我淨係交哂passport 正本無比副本
會唔會有問題?

其實checklist姐係邊份?
我去到print埋份online application form都未見有
但我聽日就要搞visa..

佢無話幫你copy咩 正常應該會幫你印㗎喎....

你見唔見到上面嘅回覆有張圖？
咁係你apply會有pdf俾你dl 應該係有6頁（一頁空白）其中一頁就係 讀master同degree嘅人嘅checklist應該有唔同㗎係

我今日先收到email話我本passport寄緊返嚟香港咋 你已經好快

今日上去搞，佢係門口直接比左一張我....

太遲應你 咁個張checklist係唔係同你本身個張啲document一樣？

五天工作天 再包埋郵寄過程 個半星期
俾個示範其他人睇 快證都唔係好快 唔好整普通證喇

大致上差唔多咁
不過，點解我今日交野個陣，佢話唔洗online application個叠野(姐係最後印出黎個叠，佢淨係話要頭個頭個張就得...)

你最後有無收到過email?

email直接話拎得

你係快證？
因為我啱啱先發現原來收到個封email係佢寄BRP去英國 唔係話寄我pp返香港 好驚

普通

咦 咁你過咗幾多日先收到email可以攞？我都係普通 想預計下 怕佢遲...

17/7交

下 點樣唔洗比財力證明？
呢個differentiation arrangement真心唔明

咁我遲你兩日咋喎....再等多兩日睇下先

普通證唔知
快證舊年9月中整 第3日已經寄返屋企

唔使相 即場影㗎

我頭先收到email話拎得passport
但係之前無收過任何email, 亦無收過封話會寄BRP去英國嘅email

原來我都收到你果封

即係巴打你收到兩封?

yep

自膠, 有number果封係我攞走左先收到

我今日都收到依封email喎，30/7交申請，一般申請一個星期就有？

係一般呀，窮撚比唔起2千幾整快證
Btw姐係巴打已經收到offer? 恭喜
希望我今日都會收到啦

係呀，我仲比咗25$ 以為會有多啲status updates 點知原來一樣

Vps 仲有好多其他package Tim，可以推斷全部都冇用 anyway 拎到簽證就算啦 btw 巴打去邊個town讀書

我同你一樣，30/7交文件，都係standard service，都係今日收到呢個email
快到咁，我不安左成日

應該冇事既，我地等收簽證啦

啱啱收到掛號啦 係successful既

我都收到啦

星期一申請
下一個星期五屋企收到
比左70蚊掛號

上個星期四申請 今日已經收到email
利申普通證

開個po都係想大家可以一齊講 我都睇咗好多個po無我想要嘅答案先開 仲要佢轉咗玩法 希望呢個po講嘅嘢之後會有人繼續睇
但係都仲未有人答你...

突然間又咁鬼快 我都等咗兩個幾星期

Pish吓先

Standard 個半星期前整 今日寄到

今日已經收到😆

今日攞簽證佢比唔齊文件我
差出世紙同TB report

你意思係你俾咗正本佢 佢無係返包嘢入面？